一人一個香港女性受到不公平待遇嘅地方

每次睇親女權post，佢地只會講性別定型同歧視嘅例子，但男女都會有，比如男人做地盤，女人點解要煮飯之類。

佢地講嘅嘢完全同追求公平待遇冇關，有冇地方得男廁？有冇舖見你係女人唔賣嘢俾你？

我諗咗一日都諗唔到，香港女性有乜地方需要女權，你地有乜不公平待遇，我真係諗唔到

地盤

呢d唔叫不公平待遇，有講明唔請女？你咁講補習、幼教、護士叫咩？呢d叫性別定型同歧視，係無法避免。

而且你個例子只係男性更有效率所致，你咁講奧運分男女都錯，人嚟啊，女權話要同男人一齊跑

屌仆街，我都係咁諗，有一科性別平等既科我咁寫，最後佢D撚咗我

香港男性成日歧視女性
成日覺得佢地係弱者
要比埋錢請佢食野

你咁答咁應該全世界既男女都好平等

呢d咪教畜，冇細想學生立場，唔啱聽咪D你

點會，有地方女人唔比露腳，有地方唔比岀夜街，只係香港女性已經受緊公平對待，冇需要有女權

欣賞你曲到直，當你係惟一答案暫時

呢段說話係一個法國女性朋友同我講

佢話男女平等點解要請女性食飯？係咪歧視女性係弱者！請客唔係風度，禮讓、幫手提重物、為女性開門接送呢啲先係風度，男女平等係等女性係社會得到平等既地位同待遇，喎係比女性有優待。所以你唔可以請我！

佢呢番話令我一生受用

唔止一生受用，可能你一世人都遇唔到五個思想咁清晰嘅女人，不過入返正題，巴打覺得香港女性有咩不公平待遇？

太公分豬肉
繼承家產.....之類傳統既野對女性唔公平
外嫁咗就唔係自己亞爸亞媽生咁

我咁睇啦，我覺得都係性別定型同歧視嚟，隨住教育普及會開始少，但避唔到，我相信一樣有人仔女都錫，一人一半。但如果你話香港法律遺產只俾兒子繼承，除非真係冇人選先可以俾女，咁就真係叫不公平。

你上面個case需要嘅唔係女權，係教育同同理心。唔知你認唔認同

丁權

wow第一個我認同嘅答案

正式宣佈非原居民全部係女人

真係好想知女權人士想為香港女性爭取d咩，已經贏曬仲想點

鬼佬同事講:女檯就係女人要有特權。

鬼佬同事講:女權就係女人要有特權。

所以依家比機會女人澄清，你地有乜不公平待遇姐，屌我真係好想知！我唔知點幫你

講真，職場上特別大公司入面(各行各業包括會計師樓律師樓)已平起平坐

所以我完全唔明女權係香港有乜用，加上已經唔係平起平坐咁簡單，已經變成政治正確手段，例如電影無需黑人，係要用一兩個，明明想升男人，買你怕話我歧視，升女人算

你所講係職場上。如果係情侶，男人要有風度，又要男女平等。簡單講，港女利用呢兩點爭取最大利益

咁巴打覺得香港女性有冇咩位真係需要爭取權益，我諗到宜家都係覺得冇。